全球係唔係得返香港人會用倉頡速成來打中文字？

台灣大陸新加坡好似都係用拼音？

大把香港人用支那拼音打字

注音拼音應該會更加容易令人執筆忘字？

中女=LV

你錯左重點樓主唔係問香港人多數用咩，而係倉頡速成係咪得香港人用

所以咪出nmsl呢D怪胎

台灣用注音

00後好多用語音輸入唔識打字

係，不過我想借樓主個post指出呢個問題

關乜撚嘢事

澳門 速成撚

打咗差唔多十年速成想學倉頡
Btw好多人打筆劃

倉頡速成其實都唔好得去邊，打得多背到碼其實都唔駛拆字。

標題: 全球係唔係得返香港人會用倉頡速成來打中文字？

閱讀理解零分？

10分！

速成轉倉頡好快咋 兩三個禮拜學到
Btw電腦先用倉頡 手機用速成

手寫唔會取代到輸入法，始終太過慢。反而語音輸入真係越黎越多人用，快過打字好多。

澳狗上乜撚野連登, 中國人不得翻牆呀屌你老母

唔知係我打字慢定點
啲人用手寫同我差唔多速度
(咁當然快唔過我用電腦
語音輸入都好多人用
不過缺點係好_柒

有時身邊啲人用語音輸入
真係嬲到想打柒佢地
唔分段講到1999咁
錯字又唔改返好佢
睇幾次先明噏乜
寧願佢錄音好過

仲有香港人用速成？以為全部轉哂拼音

手寫一定慢幾秒
語音輸入真係好柒，係柒在對住部機講野。如果將來識自動分句同落標點其實可能打出黎同打字無咩分別。

語音輸入要送上雲端用AI分析，遲啲話唔定發展到所有語音數據都送上北京分析，今日未係，但難保有呢一日，你用埋我嗰份

手寫

用倚天中文輸入法

粵拼

Iphone可以嫁
標點隔行都有

鍵盤咪一樣會，google keyboard 己經有 save 做大數據，方便你下次打字

速成速到而家唔識寫字

可以話你你知係真

2000人local公司, 上年有28人個新入職的人要求安裝搜狗輸入法
有D仲夠膽死出Email用殘體

五一黃金週] 係時候包裝到同抗爭有關睇你支那夠唔夠膽放自由行

五大訴求缺一不可黃金經濟圈發展週
推到五一變支那禁語

大易

日女=AV

用太多手機打筆劃，好多字唔識用速成打

Google translate

上面隻引戰狗 今日好勤力

見過台灣人打倉頡 但係中年人.

你啲資訊都幾outdated

好多人已經淨係用語音輸入

應該多數人都係語音輸入 打速成倉頡初學要背個表 唔識打又要一個一個字查 慢到人地覆左你幾句你先出得一隻字

大把語音輸入法可以自動分句同標點啦

邊個話用智能手機就唔識打倉頡
當年我用第一代nokia windows phone
個os好似連手寫都無
得倉頡
焗住學識左

拼音好用喎

利申：識倉頡

速成撚

拼音真係打得好快，打一個字彈4,5個字出來，超勁

電腦用倉頡 手機用速成

我大學先學倉頡

所以用拼音既人好多錯別字

主要原因係快快樂樂學倉頡唔support windows xp以上嘅機

用dosbox又唔識用

打書面語係快既

用緊廣東話拼音

我叫個10後學打字 佢唔肯學 話錄音咪得

我小學俾老師逼用拼音輸入法
冇教其他
所以學番筆畫真係好難

速成要搵 真係好麻煩 我又記唔哂d位

利申 速成撚

P牌狗咪引戰

真 開始唔記得點寫一啲字
得閑用筆寫吓字先

我用速成 小五小六已經開始學

中一被學校迫學速成
中四被學校迫學倉頡
宜家自然地用倉頡打字

電腦倉頡
手機速成

用粵語拼音啦

我有講錯咩, 班賤種個個見錢開眼

淨係識打筆劃好想學識速成

唔使理條引戰撚

人類不嬲貪錢
你乜撚野point

我記得台灣好似大概10%人用倉頡？
香港就老一輩用倉頡比例多啲，後生用速成多

是咪on9 ？

00後表示 識打晒

筆劃打字嗰陣都要自己係腦入面寫先

打速成你一係打得多到可以背到 如果唔係都要慢慢搵字
除非你打倉頡

身體啲00後多數都用筆畫或語音
得一兩個係用速成
利申：00後用緊速成

速成因為之前手寫太慢
不過啲friend都係用粵拼
有啲用支拼

好耐之前有個po係講得啱，倉頡速成係反智
唔係base on已有知識嚟打字，係要另外學過套系統先至識打
我個人就撐粵拼，不過香港係唔撚教粵拼

利申倉頡撚

I really want to use jyutping on mac, now I can only type with English

用緊粵拼

拼音勁係勁在你可以齋打聲母就可以出到成組詞語

例如：打g c d就會出到 共產黨

google粵拼

以前鍾意用九方，簡單好用

文盲

其實打廣東字都冇問題，但你要知佢普通話點讀

用粵拼

用緊九方點睇？

同你一樣 當年玩跑online同忍豆風雲學識打字

Hi sir

唔止倉頡
宜家連速成都少人打了
申利: 打新速成

voice recognition大法好

小學打機用到而家

九方點睇？

黑警死全家

有少量台灣人會打倉頡
不過絕大部分台灣人都係打注音

用緊九方想問自己係咪瀕臨絕種

呢種垃圾輸入法一早應該淘汰

識打速成
不過主要用粵拼唔洗諗

筆劃撚，係有時慢啲，但好處係唔會執筆忘字。
壞處係太耐冇打中文嘅時候就變文盲

走啦

nmsl唔係執筆忘字
係支那網絡審查唔講得

多數用語音輸入法

電話速成
電腦拼音

速成轉倉頡 爽

當你要打機屌7條垃圾隊友時，你就會識打速成
當年學黎屌7人

以前學校IT堂教打 速/倉 根本垃圾冇一個學得識

得個3堂

都係自己打跑Online想打字鬧人先學識速成

我用筆劃

發明倉頡嘅人好有遠見

agger

以前小學小蒙恬真係收哂皮先去學速成

接受唔到側邊嘅人知道晒我打咩

啱阿

利申:小二打倉頡到依家 咁就十幾年

APE=昆水

試過想寫啲野唔記得個字咩樣但手指記得個碼最後打字揾又真係揾到隻字

哦, 多人做就等於啱

其實我大約都識個拆字原理
但係番工唔容許我慢慢練番快

Iphone用倉頡都好方便

其實倉頡好on9
都唔撚合理既有d 拆得

但咁大個人廢事再學新野啦

你咪叫連登封澳門ip

CLS

香港拼音

講到我好似謀住你啲錢咁
傻9左？

宜家學生仲識唔識速成 認真問

台灣都有人用倉頡
不過大部分用注音

你del 撚咗電話個筆劃 keyboard，迫自己打速成3日就學識我就是成功的例子

用開Google粵拼,可惜只係可以係Chrome用.

我都係用速成

好多字頭尾碼都冇問題 但係中間好多都係夾硬嚟
有幾個字都係死記 唔係都唔知點解咁拆

有d 打極都唔記得
由其係windows 同電話唔撚同
係windows 打極都出唔到

中小學應該點都有教倉頡速成嘅
雖然有冇認真學又另一回事

我舊年考完DSE先開始學倉頡，而家都叫做幾熟手，好多係事在人為啫

當年小五 小六打online game逼住學速成鬧人 用到今時今日

速成係急速用keyboard屌人老母既工具
開頭都係問屋企人點打 記埋隻字係咩位
半年內就自己學識了
利申90巴 Online Game年代

我就係咁 依家學緊
其實幾快pick up

我只係識用Apple 個倉頡，windows 果個唔可以用個重字做代碼. 好多字打唔慣

你啱, 應該叫外國網站封哂中國IP, 係咪咁講

注音都可以
我覺得仲快添

係
仲要封埋你啦雙非狗

最正係windows mac android三個keyboard都有一兩個字係唔同打法
有陣時打慣咗一個keyboard會唔識打第二個
同埋有啲口語啲嘅字windows係打唔到

細細個爸爸教左倉頡
個時識打
點知自己懶 偷偷地用速成
搞到衣家唔識點打

其實倉頡速成九方同筆劃究竟邊一個係最容易
同埋電腦係咪冇筆劃㗎

無錯第一句學既係屌你老母

語音輸入啦

打港式粵音
咩duck jor呢啲

係就快啦, 貪錢鬼, 拎左澳門永居權未

00後 靠打機學識速成

100/100

九方其實係咪容易過倉頡同速成

即係你覺得速成好過倉頡啦, 科技本來一班懶人發明

我唔撚信, 一定係學仆街先

倉頡有3代同5代兩種打法
eg：遲係有「卜尸卜手/卜尸水手」兩種打法
點打睇你用咩，iphone兩都徥，samsung同windows好似得3代

中學打機對住本速成書學到打到熟
之後個補習呀sir講埋倉頡規則唔洗一個月已經熟練

倉頡打字測試我可以一分鐘六十字
覆人msg人哋打一句我打十句

大易撚

係 係衰在要搵字
Iphone啲位又成日變
搞到成日打錯字

00後打緊速成

係

我都係玩跑online學打字

以前有個台灣人同我講佢地會用倉頡，但我唔係好信

其實可以用 squirrel 去裝粵拼:
po入面第一個 comment 有個 bash script， 嗰個 script 可以幫你直接安裝

i found most of the information from here:
[重po] [jyutping] 點解學粵拼？

Google chrome個粵拼好撚好用

我就打慣咗遲係卜尸水手
前排用windows打極都打唔到 搞到要上網睇返點拆
之後先發現原來有兩個打法

呢個後生仔先識, 00前應該都冇乜可能用粵拼

九方撚

咁撚惡 新入職可以要求野

老實講
拼音打字最好既。唔洗識寫個字
大陸拼音又好，粵拼又好

未做過local公司 local公司出email比用中文？

倉頡好似台灣人發明？但後來投共？

電腦速成 幾十年都冇進步過

我而家無論手機定電腦都係用倉頡，細細個就開始用倉頡。

其實香港人真係要用粵拼
可惜m$唔肯出
要自己額外dl第三方輸入法

你以為啦
邊係背碼係熟悉個手感

倉頡有時打啲新字
或者就算熟悉個碼咁

喺手機到打個感覺唔同
冇得唔睇keyboard
打嘅時候 就算好熟都好
邊打邊睇住啲掣都會邊諗到個字形
有時撳錯 都知自己點撳返啱

iPad 連Smart Keyboard 都唔出倉頡版呢樣真PK

大撚把

但問題係香港人冇學過拼音, 又唔知讀音啱唔啱, 二黎有好多一詞多音唔知google有冇輸入落database

搜狗輸入法?叫佢地死返上大陸啦

好憎見到呢啲 尤其是拼又拼錯
Should be Dak joh

根本用得電腦打字多, 就一定會執筆忘字, 呢個係都市病, 好正常

不過唔係人人都想出聲
如果有得「心聲輸入法」就好

文宣要人呀！！光復咗香港未呀？！共產黨打到黎喇 新界九龍香港無得避呀 (2.2)

樓主借個位黎置頂可以嗎

對內可以中文，對外極少，因為公司都講好多非學位的人，無理非對個掃地阿嬸清潔哥哥用英文

D人人話要搜狗就知係NDS FG

我都有諗過10年後喺咪唔會再用倉頡速成打字
大部分文職要重新學過技能

用粵拼啦～

如果kaiboard 個粵拼都有得咁就好啦

抱歉
我打開廣東話拼音
倉頡唔係唔想學，不過我真係記唔到啲碼

估唔到仲聽到有人講忍豆呢隻game
真係好懷念

咁仆街啦, 咁inconsistent, 筆劃冇可能有兩種

係咪得香港先用咁撚多唔同輸入法？

其他地方唔係注音就係支那拼音

我掉返轉

你廢啫
留意人字碼logic 就知將個字拆件其實算好淺白

台灣點都有人用掛

速成應該都仲係主流喎, 拼音冇可能快過速成

台灣用九方多

舊window 新倉頡有
新window 要自己裝新倉頡個reg. 檔

岩岩由筆劃撚變速成撚
想知點解咁多人係手機速成電腦倉頡？

忍豆

如果嫌拆字麻煩，又想用拼音，
身為香港人就要用粵拼啦

推廣粵拼，唔好用支那拼音啦！

[重po] [jyutping] 點解學粵拼？

樓主唔麻煩既話，請幫手pin一pin，唔該

我都唔明，明明電話倉頡咁方便

所以00後個隔閡真係唔大

放學跑返屋企玩忍2練忍走

bq1sf4yl6is1me 7of2

試下平時同朋友傾計都用下倉頡慢慢會快啲

iOS 語言輸入唔使上網都用到

粵拼都OK，支那拼音打字擺名係文化入侵。

利申:速成撚

速成，一個暑假學識

而家忍三靠課金
好似已經冇人玩

台灣應該有人用速成倉頡

其實明明係水比較似啲囉，我都唔明點解要拆開幾個卜
仲有個考字，十大一女尸 比較合理，但3代係 十大卜尸
不過我依家轉咗打比較on9嘅3代，因為比較通用

我就係因為要搵字所以轉咗用倉頡

當年玩跑online 學識打第一隻字就係仆街

倉頡既快又準
有咩中文輸入法可以比得上 ?

我成日發雞盲最後嬲得滯轉倉頡仲快咗

唔課啦 嗰陣想課但小學雞邊會有錢
用個忍太刀同不求人打到刪game

電腦搵字真係眼殘 我頂唔住

唔關事 我冇呢個問題
係睇你有冇用心去閱讀
或者有冇恆常閱讀嘅習慣
去認識啲字

再唔係平時睇下說明解字
或者 造字嘅片集
提對文字嘅興趣
咁你就會易啲記得

再者筆順呢啲冇可能唔識囉
識嘅話 認得個字點都寫得到出嚟

小學已經要學倉頡速成
反而中學埋濕鳩9方

唔係dak zo 咩

都算係一段美好回憶嚟嘅

炒得啦
到時有AI 使鬼要文職嚟打字咩

用緊粵語拼音同埋速成 好爽

速成撚
以前學校冇得學電腦
打online game學打字

識速成 要學番倉頡其實係咪好易

其實真係要用粵語拼音打字
全世界都係用自己語言打字
大家就可以知道個字讀音/改善懶音
見到啲人手寫真係

google隻粵拼最好用 有無辦法可以喺電腦直接用

台灣人依家係用咩輸入法？倉頡台灣人發明

因為考政府工要識

筆畫撚報到

你叻囉仆街, 你做到嘅就正常, 人地做唔到嘅就佢地唔正常

"而在現代，數碼產品迅速普及使許多人不再需要手寫漢字，長此以往，導致「用進廢退」，漢字文化圈內越來越多人執筆忘字。原本「失寫症」是指腦部受損所引起的書寫能力受損或喪失，但如今，許多正常人也有「失寫」的症狀。"

得返政府文職唔會炒

大把啦，大陸拼音輸入法己經可以做到打一個字彈4,5個字出來，打得多個系統會自動 gen ，倉頡仲要一個一個字咁打

打倉頡打左接近十二年
而家打字係靠反射神經一諗到要打果個字 我對手就自動識郁
我諗除左香港澳門之外應該無其他地方人會用到倉頡

類似筆劃輸入法，比較intuitive，易學
熟嘅話好快

Zo is chi na pin yindont come out 7, i know cantonese better than u

Pin

得返香港用好正常
我地唔識拼音
80後學電腦己知
WIN 內置的輸入法先至好學
學過速成怕揀字最後轉用倉頡

練左幾星期熟習左便一世了
手提電話大芒後便用倉頡
之前有用過筆劃都打得幾快

自從用iphone4開始，就逼住學識倉頡，之前用速成。

支你老母﹐支那拼音係zuo
上面巴打zo係啱

樓主垃圾五毛
又想貶低香港人

講笑咩
你識睇啲港式中文名譯音
就自然識打好多字
當然個拼法唔係正統

係呀，無嘢㗎，學曬啲咩 nmsl cnmb nb 咁囉

chrome 有粵語輸入法插件
缺點係無咗chrome 就打唔到字

你要熟下點拆字，用速成應該知首碼同尾碼係咩，拆字通常都會有啲規律，不過遇著啲例外就可能要上網search番

同埋唔同倉頡輸入法版本有啲字嘅碼係唔同，好似「嘅」噉，我手機嘅Google倉頡可以打 口日戈山，但我電腦個Microsoft倉頡就要一定要打 口竹心山，因為個字個樣唔一樣，仲有用Microsoft個倉頡有啲字要加擴展包先出到

記得之前喺連登見到有po教人用倉頡，不過嗰陣我冇save低而家搵唔翻

唔洗真係拼啱隻字都出到
仲會預測你準備打咩字
揀字好方便

台灣都有人用倉頡速成，比注音使用者少

我愛華浚 我愛華浚

高手!!!

Ok多謝你巴打

多謝你巴打, ngo hai si daa btw

淨喺識手寫
利申：80後

巴打你睇真啲啦 你柒定我柒我就唔評論啦

倉頡使用者表示次次啲人見我用倉頡都會好驚訝
覺得好犀利 其實有咩咁犀利

打開筆劃再學速成其實好快上手

你點知㗎？

唔係文職？定唔駛返工？定住外國？

去死

倉頡

速成

識拆碼，有時打啲複雜字好過速成要搵幾頁先搵到粒字，年紀大對眼開始退化搵到眼矇

外國，廿年前同屋企移咗民

收皮啦

用開速成都成日執筆忘字

終於見到大易撚,我仲以為自己活喺平行時空

我用速成啲台仔話得上一輩先用

咁真係要多d手寫，我用廣東話輸入法好多時都唔記得d字點寫

我真係唔識, 我試過, 但真係諗唔到粵拼啲英文字

點解唔撚關事？

赤化關唔關你事呀？屌你老母臭閪

小學岩岩學速成個陣放學衝返屋企開msn打中文

我用速成
其實如果打得快既話係可以追到語音輸入既速度
利申：同fd傾計佢地要用語音先追到我打字速度

我係倉頡速成撚

因為標準嘅廣東話拼音喺學校冇系統化咁教學生
香港人普遍接觸都係Chan Tai Man呢啲拼音 唔足夠應付所有字
相對嚟講based on字形嘅輸入法算係對香港人嚟講最易上手

手機筆劃
電腦速
台灣用注音
但無寫咁多年中文真係退化哂
好多寫諗起都唔識寫

速成真係打得比較慢,要搵字
應該學唔番倉頡喇

倉頡幾快下

手機筆劃 電腦倉頡
倉頡速成轉過去無想像中咁難

筆劃都開始少人用啦

依家班細蚊仔用咩係手機打字?
識個97既用手寫,語音

懶得拆碼點算?

仲用緊倉頡
速度快同已經唔洗用腦諗點拆碼
全部自然反應

同大家分享你send咩比其他人

用速成我自豪（會學埋倉頡㗎啦）
但真係少人用
讀中學時啲同學淨係識筆劃，even語音
大學就普通話拼音
做project時竟然只有我一個人用速成，嚇撚死我
好悲哀......

win10無咗新速成

用手寫我自豪
老祖宗留下來的方法！

用耶魯粵拼

我嗰陣都係讀完中學
初初用Smart Phone先學識打倉頡
電話用速成揀字好煩
電話最興嗰啲筆劃我又一路都唔鍾意用

用緊win10新速成回你

唔洗另裝?

入reg咋 2秒裝完

邊間小學咁撚戇鳩

我個年代教人用九方
中一就教倉頡 不過嗰陣已經識得速成無認真學
大個左反而自己精通左

筆劃都好快

我down咗squrriel 個粵拼，但係佢無耶魯粵拼。 如果真係用英文嚟拼廣東話嘅話粵拼耶魯個過好用啲。Android 都有唔明點解mac/iOS嘅defult 無

好似有
但唔似電話咁方便

筆劃最好
次次都要諗下

又唔識寫，又唔識打，仲唔係文盲。

有心唔怕遲
你上網每日打一篇倉頡
兩個禮拜字碼應該都夠打底
之後再慢慢用到順

上過新聞 話鍾意講普通話多過廣東話嗰間

諗多步都懶

佢地會用email?

大易依家連台灣都係老一輩電腦用家先用
但其實真係易學過倉頡好多

成日聽錯
改番粒字重慢過用筆劃

咁又唔止掃地阿嬸清潔哥哥，仲有D小助理，果D真係中學畢業，寫英文比佢地同玩9自己無分別

你估佢地唔想打中文咩

細個打機為咗可以屌人老母 所以學咗速成

倉頡3 代老用家
多年不變

樓主唔係問香港人多數用咩，而係倉頡速成係咪得香港人用

屌你老母臭閪

未來仲會唔會有人為咗online game學速成倉頡

得閒鑽研下先
電腦搵字好辛苦

得個幾歲都迫人學

真 成日miss咗啲字..

教學問題，中學都冇心學，自學九方。考倉頡fail....（自己係識倉頡，但不愛就不愛)
人大左，唔想比錢九方，3個月學哂筆畫/倉頡/大易，大易係呢到brother教，現在主力大易。

身邊拼音速成筆劃個比例係442

電腦用速成 電話用筆劃

已經熟到唔洗記位
肌肉記憶

用拼音既人既文句入面勁多別字

係 利申倉頡拼音同時有用 一諗唔起點寫 就會用拼音

想g點分自己用第幾代倉頡 依家有第幾代同新倉頡 完全唔知應該學咩先係最通用 自己打過有微軟倉頡同新倉頡2010呢兩個係乜 想請教下倉頡高手

真
但係人多嗰陣講埋個標點出嚟真係好柒

係咪呢個post?

我要再將倉頡發揚光大

你打得唔夠快姐

乜普通電腦有粵拼架咩

係，但收費仆街都算，support 又唔好。倉頡好多位唔make sense，大易最好。同寫字一樣，又係free。

比你毒識左，一齊做大易撚

連死都要打shi
但佢哋好多淨係識拼音都係真事
打機啲chatroom

用開速成
唔明點解有人會接受到用語音打字，喺屋企都還可以喺街我一定唔會
之前用速成打字仲比條臭閪港女串我點解唔用語音

大易好似未聽過
可能我孤陋寡聞

倉頡三同五分別
表入面個 "面" 字唔係一田卜中 5代

嘗試過粵拼
覺得唔太方便

九方原來收費㗎？
但九方淨係用keypad就打到好方便

係
所以台灣啲錯別字勁多

因應不分
用弄不分

速成日揀錯字
好羨慕倉頡撚

因為要打機屌人所以自學速成

20年速成, 用左3星期左右轉晒倉頡

openvanilla

依家完全上手未?
推介咁耐先毒到一個
真係慘

例如：nmsl

九方打常用字好快，打左1x年，打得快過腦。但貴到......iphone/ipad/android/windows.....每個device/platform一個license....仲以年計....OS upgrade都要買過license....DKLM

因為大陸同台灣細個學校都係由拼音教讀字
所以係個個都識拼音最方便既輸入法
相反香港唔會教粵拼
但係學校教倉頡唔係compulsory 又搞普教中
搞到依家多左細路用大陸拼音輸入法

多得我媽迫我
倉頡速成

日打夜打，上哂手啦....

係，電話到用係好爽。

冇聽過台灣注音/廣東話拼音？

我都係有時會攞住份倉頡碼筆記嚟學打字同人喺跑online吹水

小學嗰陣已經識得用倉頡
啲同學全部覺得我好勁㗎

真心睇唔起用支拼打字嘅人
好人好姐打狗文

00後表示用粵拼

最多人學打字就係online game旺盛時期，變左依家d細路根本無動力學，過多10年，識打倉頡同依家話俾人知識用打字機一樣咁out

得google chrome有, 主機冇

睇錯天琦

速成倉頡真係老嘢先鍾意用
粵語拼音仲好用
之前公司有個外國人學緊粵語，問個80後老嘢，問佢啲字點拼，佢唔識，笑死，自己母語都唔識拼返啲字出黎
利申速成倉頡都識，但用開粵拼

以前台灣電腦問世初期
好多人都係打倉頡
無幾耐注音撚就橫掃全國
打倉頡幾乎變左稀有物種

估唔到原來香港都係咁
呢輪重多左漢語拼音輸入法（主要都係班MK）
而且聽講有D小學開始敎人用蝗語打中文
即「簡打中」

九方輸入法咁易上手
但偏偏自己hold實唔放出黎
搞到好多九方撚同一d學唔識速成倉頡既人有中文輸入障礙
然後越黎越多人電腦唔識打字或者轉用蝗拼

我電腦都用緊九方
電話用速成

廣東話輸入法 (google + kaiboard) + 速成撚

有無人用九方?

same here 以前打機邊有語音

我係00後都特登學
利申：用倉頡

其實倉頡只係將個字分部分再細分拆碼
個原理係一樣
好似個「頭」字
只係將豆頭尾一廿 頁頭尾一月金 合埋
所以頭就係 一廿一月金
識拆其實隻隻字都一樣咁拆

咁其實

全球係唔係得返香港人會用倉頡速成來打中文字？

有答案未?

由細到大一直都用速成
做啲打字測試用速成可以打到95-100字一分鐘
想試下轉打倉頡但又驚打唔返呢個速度

00後表示一直都唔識打字（用手寫）
一年之前先開始學速成
而家已經用慣左速成

速成最大弱點，打一個未過嘅字，有排搵

利申:倉頡撚，但遇到打唔出嘅字都要靠速成搵

隔行點隔

其實台灣都多人用倉頡

表示用緊廣東話拼音，kaiboard, 逐粒逐粒字打出嚟

筆劃速成細個學
利申00後

我舅父做中學老師成日教啲學生用大易

用筆畫

係啊係呢個
多謝巴/絲打

連筆畫都冇？
我用nokia5530打筆劃
筆劃唔慢但係好多字都要撳五六下先出到
最慘係部部電話嘅筆劃都有少少唔同

用用下變成蝗語思考
咪撚搞

完全無人答到樓主嘅問題

仲有 得 同 的
成日用錯

你舅父識用大易咁勁。我學生年代，聽都未聽過。中學老師只教倉頡，九方都唔多接受。（80後)

其實學校係咪應該將中文輸入列入常規課程

今時今日唔識打字同唔識寫字有咩分別

Btw 倉頡

興幸當年中學電腦阿sir教識我用倉頡

好彩有google廣東話輸入法

冇google輸入法
真廣東話拼音對香港人都係好陌生
平時英文名地名用開嗰啲最多叫英文譯音
我玩ps4用廣東話拼音打中文字
一句嘢都打唔撚到

agger 其實粵拼唔難 又唔洗記碼

速成就收番埋

90後用開筆劃嗰啲應該係溝開女，以前用推機摺機嗰時，見過個中學同學唔望個芒黎打字
依加用multi touch 做唔到咁

冇問題嘅

久而久之咪用咗蝗語思考囉
唔係個個都可以咁勁用廣東話諗但又gen到個蝗語拼音出嚟
普通人點都要喺個腦諗隻字個煲冬瓜點讀

「下一行」

得的地

速成=香港人

講出來未得，有 voice typing 根本唔洗專登學打字

00前同00後嘅分別
夾硬用年代分其實好怪
年代係cont.唔係discont.
仲要每個人嘅經歷都唔同

我個01堂細佬成日群住我哋呢班93至96嘅堂大佬玩
佢都經歷咗好多所謂90後嘅集體回憶

因為舊年反送中運動先學倉頡，唔想再用支那拼音

我都係咁覺得

用左2日學粵拼 就學到 而家都用緊

利申80後

第一 國語唔一定係蝗語 除非你會想將台灣歸類蝗
第二 有粵拼嘅其實

識得有D老一輩既台灣人用緊倉頡打字

我把聲好柒，唔想俾隔離啲人笑

你咁講咪即係話我識講野咪得

洗咩識寫字一樣

事實上政府或某啲機構請文員都要求速成或倉頡

大學打論文都要識打啦

雖然我真係見過有同學因為唔識打中文

千尻幾字嘅論文用語音逐句逐句錄

點解我唔得嘅？

Same 笑鳩佢地柒叫佢地學下打字又嫌煩唔肯又多左人用蝗語拼音

倉頡速成拆碼都幾反智

香港人依家好鍾意打筆劃

利申 識打速成 唔識打筆劃

用得電話多 都已經成日唔記得左啲字點寫

速成揮手區

以前玩淨係識打989898989898

小四嗰陣學完速成之後 見到有個隔離班同學用倉頡覺得好型 於是跟住學
一學咗倉頡就返唔到轉頭

跑online: f9 f9 f9

大陸人係要寫gcd先得，因為共產黨係敏感詞

你都幾撚賤
騎劫人地個post

以前貼左張拆碼表喺電腦枱 逼左2個中學細佬學速成

竹手戈人中月手尸水女戈火人戈日口吉一月金

我第一個學既係尸月空白鍵3

依家香港都好少人打倉頡㗎喇
主要都唔係易定難嘅問題
而係依家大家用電話多
倉頡喺電話打真係又慢又煩
仲要因為鍵多易按錯
慢到同筆劃差無幾 好多時慢過語音

以前練倉頡都係打機同覆msg
依家打機用mic 覆msg 用電話
唯一係有時用電腦上forum 或者寫文時可以享受下倉頡嘅速度

好多後生用支那拼音，或者語音
倉頡可能係80 90後老鬼先識

倉頡真係好撚正 由細到大都打倉頡
個打錯字既機會真係少之又少

支那拼音好反智
唔明點解要特登學個字係普通話點讀
再拼返出黎

我唔係
自從由速成轉咗倉頡之後就全部用晒倉頡
返唔到轉頭

不如用拼音果d全部轉做藍屍啦 咁撚廢 反正都唔會有咩影響

打咗廿幾年倉頡

以前玩錢鏢玩到好撚勁

一學就會打唔到速成 會不自覺咁㩒空白制

澳門

我都係
撳到個space bar 右邊會有個指紋油印咁嘅印

速成係潛力股嚟。堅持用速成，當你用到一個位記埋個冧把，一定會快過倉頡。

如果冇左速成我都唔知點算
而家打字打到好多字都唔識寫番出黎
自己又唔識拼音

澳門唔係用支那拼音架？

速成只要記埋冧把就會快過倉頡。

咁手寫呢

你得？

一開始仲專登練手速
點知後來有連點

係台灣識打倉頡可以入報館同做文員，人工都高好多，打注音成日會打錯字

利申：住台灣，注音，倉頡，速成，五筆都識，但都係用倉頡多

巴打而家仲有冇玩
雖然隻gane都好似就執

努力緊 開始背到第一，二頁

以前暑假玩足兩個月online game一開始同人鬧交用九方 由果陣我就意識到速成先係最好 慢慢就識背哂條利冇毛 臭蟹咩位咩冧把 無啦啦就學識左

電話會用筆劃
但電腦會用粵語拼音
一開始係難學啲 但好事嚟
用慣咗粵語拼音
講嘢咬字清晰好多
將來都會教仔女用粵語拼音

曾經識一個台灣中女用倉頡

Yung hoi chinglish
Nei d sin hai real heung gong zi

實力派錢鏢痴線佬
同人互鏢好刺激
兩個都用拎鏢嗰下無敵嚟對決 一撳慢咗就會食到傷

九方梗係唔接受
俾錢+另外裝已經唔掂
大把公司電腦唔會比你咁搞
所以學點都要學windows內置

係,因為同你寫字完全唔同邏輯
所以咪難上手
要拆碼唔反智,用大易

耐冇寫字 有時都會執筆忘字同埋有啲字打慣會慣左基本上唔洗諗

台灣仲有無人用大易?

試下轉keyboard
default keyboard將好多非常用字擺前令你搵慢咗

所以好多人在/再不分
每次見到都好想打鳩佢地

用開速成打字，想學倉頡但覺得好難筆劃反而用左智能手機之後少用左好多九方細個學校有教但唔識用

母語就一定識拼？

year 1轉用粵拼到依家已經返唔到轉頭

鍾意速成唔打倉頡

老老實實
重學既話我會學粵拼
可以練埋咬字發音
咁就唔洗怕支那d普通話慢慢同化廣東話
同時只要我識讀就打到個字出黎

速成真係用慣咗喇

我覺得其中一個原因係讀書會讀普通話拼音，但係粵拼唔喺中小學課程入面

用拼音就赤化讀中史算唔算？

你咪自己開po講囉

近年嘅話粵拼真係正好多
Btw有無mac os嘅粵拼係好用
最好似google嗰隻

又扑一隻

速成世界第一

正垃圾

屌 我都係電腦倉頡電話速成
利申：澳門人

無錯

論速度九方同速成不相伯仲
九方只係差在普及程度低
但論學習難易度，唔使死記拆碼已經好好多

仲有有時啲字醒唔起點寫
都可以打同音字搵返個正字出嚟

唔係
但講佔當地百分比嘅就係香港最多

狗公淨係要比錢條奶共狗就已經唔值

我認仆街先
從來咁多年都係用手指免安裝九方2000

我記得當年老豆買過嚟畀我學
結果學唔識就買咗塊手寫版比我十幾年後自學倉頡
所以有啲嘢真係講timing

我都係屋企人用先識
我老豆50後，佢都學咗五分鐘就識用九方打字
所以九方人多數最恨鐵不成鋼係九方公司營運得柒搞到用九方好似怪人咁

老屎忽味出哂來 用 Google 粵拼唔得 ？

唔關事啦
dllm cls 咪又係咁
呢啲係某地區嘅網絡方言

00小學開始打速
掌握唔到倉頡中間碼
但有時唔記得隻字點寫
ios語音輸入彈出嚟啲字冇次啱
一係就自動轉錯字 完全用唔撚到
btw 粗口先識聽

有啲90後都打拼音 見到個陣會諗細個玩msn冇學倉頡速成架咩

澳門人用倉頡
倉頡識咗可以打得又快又準
男友係香港人學學下倉頡就放棄
佢話都係用返筆劃算 我

其實倉頡速成喺香港流行到係因為中小學粵拼教育失敗(唔知有心定無意)，其他競爭者柒/要收錢

如果係初期嘅智能電話我都理解
mon太細打倉頡好辛苦

電腦手提都係用倉頡，但其實覺得用咩都冇所謂，適合自己打得快就得
粵拼筆劃其實唔使學，打打下就識？
利申：未識倉頡前用粵拼

00後以前用撳掣嘅手機都係打筆劃 到依家都係
以前學校考速成/倉頡都唔合格 好認真地學速成 試過del手機個筆劃keyboard 背表都無用
第時翻工都唔知點算

講緊依家～以前電話都係打筆畫
佢不嬲都唔識，前排戚起條筋叫我教佢打
我話你背晒啲字根先
再學埋取碼原則就識
打打下就會好快
結果背到幾個就話都係打筆劃同用Siri算

我當年收埋手寫板就學識左倉頡

我用倉頡

返工好少可用到中文輸入法
當然識多樣嘢係無壞

拼音好好用

其實而家除非返工要求
唔係好難有動力去學

都係以前多得msn
同埋玩online game要同人鬧交唔輸得
所以越打越快

本來用緊
依家手機轉用咗粵拼
都幾正 好似火星文咁打就得

不過係keyboard本身嗰啲模糊音真係太模糊
btw電腦有冇好嘅粵拼輸入法好推介

就係唔得呀廢柴仲衝出黎柒

但注音好易打錯小小就成句錯哂

台灣一定係併音
其他地方都係殘體字
得香港人用速成

00後 手機用筆劃 電腦用速成

粵拼 master race

屌ios幾時先有粵拼
iOS gboard又廢

小學個陣已經用緊速成

今年下决心用一個月學咗速成

語音輸入出既字成日錯

小學用幾日學識速成
速成好用過筆劃

可以係app store 搵Kai board
倉頡速成真。粵拼英轉中都係同一keyboard打到出黎

走=GO

唔係玩online game msn真係學唔識倉頡暑假自學
反而我到依家都唔識打電話筆劃
依家啲細路學咩輸入法

00後都好多用拼音啦

廣東話拼音萬歲

[重po] [jyutping] 點解學粵拼？

巴打可以參考返哩個高質po
我自己mac 就用緊RIME嗰個，好好用

屌聽落好熟，一search啲回憶返曬嚟，勁好玩，宜家仲有無

ngoh da gan ne jek hai mat lai ga

佢地嘅 在 同 再差不多已經約定俗成左做同一個字

倉頡
當年玩ICQ迫住學
如果有人記得電腦曾經有樣野叫DOS 嗰陣時有個叫
快快樂樂學倉頡
係咁要打跌落嚟既字

我好早就棄咗
當年執忍豆2已經無玩
忍豆3都無玩過

以前就屌九方，宜加就屌拼音，速成撚玩晒啦

利申速成撚

Same

摩擦力

呢一代少人用電腦玩online game
個時我都係靠online game學速成

連登仔: 當年玩online game要打得一手速成倉頡先夠快同人鬧交

X2

啱，但係我都係唔會想聽錄音

屌，點解google咁自私，唔將佢整做個完整嘅電腦輸入法

想問唔識寫中文嘅人可以用咩拼音輸入法？得android有廣東話拼音

十卜十卜

我啲朋友拼音倉頡速成筆劃比例係0181

所以啲狠樣成日打啲同音字

熟速成， 好易學埋倉頡， 2+3 咁入字碼

我知有粵拼
但係上面講緊蝗語拼音

斷估香港人唔會用注音啩
對於冇學過注音嘅香港人
蝗拼應該易過注音

拼音好用呀。用緊拼音同筆劃。

台灣人?

倉頡唔記得個字點打唔到
唔似拼音識讀就得
所以用倉頡係最搵笨柒

速成仲ON9
唔同裝置會唔同排列

冇得用星號咩
如果你打啲生僻字都唔一定識讀㗎啦

有無可能
倉頡由五個碼組成
一秒一個碼一分鐘最多12個字

同意。
都唔知點解細個咁有動力，攞住本倉頡解碼書，逐個字拆

一秒一個碼真心定假膠？

廣東話拼音報道

學啦 倉頡盲打真係方便好多
不過如果你打速成其實已經背到晒所有常用字啲位咁倉頡其實都唔會快得幾多

咁半秒差唔多啦

熟手既係以字計，唔係計打幾多個碼

倉頡打得快1分鐘都50-60隻字啦 再快100隻
12隻字玩咩

我用Google粵拼

一快就會撞
者係入 我=竹手戈, 但因為快得掣會變成 竹戈手 變到入唔到
根本快唔到

者係點?

我用新會拼音

好多教院垃圾都係喺whatsapp用語音嚟岀卷
利申電話ipad用筆畫macbook用速成

屌你 我速成拎過獎架

win10倉頡重字係shift8個粒星

公司D老野成日拎住部機讀書

佢哋用注音
姐係啲鬼劃符咁樣嗰啲

下次試下先. 好少用windows

而家都好多人唔識打字嫁
我讀完中學都仲係淨係識用手寫
之後先至再學倉頡
不過學到而家都仲係打得唔快

跌落地拿返拃沙

用倉頡可以打到百零字一分鐘
但手勢唔啱唔係跟佢個攞位法
無名指同尾指好少會用

所以你00後咪垃撚圾囉
手寫

學校上電腦堂唔會教打中文咩？

睇過有個台灣YouTuber講3c野既，佢係用倉頡

語音輸入
呢個terms仲有冇其他叫法？

用咩輸入法都可以打J，你人生都幾失敗

係唔係都好

根本應該推廣全民倉頡

iOS Android Windows PS Xbox Switch 全平台制霸已經屈咗機，再加上

免費

重碼率低

而且拆碼由字形入手，唔會令人執筆忘字

拼音撚 筆畫撚 九方撚 應當悔改

當年學速成，每晚玩icq練習

講到以前電腦冇手寫咁

用粵拼啦

倉頡都唔撚識打 唔見到你人生有幾成功丫廢柴

以後係咪無人會識渠頭，豬柳強呢d名

台灣老一輩用倉頡

好明顯你講嘢有懶音啦

哩個真 由其初中

你中文係咪拎U

趁無乜人柒左咪認囉

嗰d係支那賤畜
扮乜撚嘢香港人

電腦版慢慢摸索緊
因為我手機用緊G Board粵拼
佢係好簡單就可以打到
例如你keoi打kui就得
仲有好多你唔洗打正音 只要你成功拼到出嚟基本上已經會有嗰個字

但係電腦嗰啲好多都要打到好正先會出字
所以真係要比啲心機學
但係個人覺得容易過速成倉頡好多
嗰啲拆頭拆尾搞唔掂

我用倉頡打呢句嘢覆你用咗五秒 sorry

口講輸入法

電腦好似chrome先用
好撚好用

如果開明d，學校教哂市場上有既輸入法，學生自己選擇就最好。香港呢個填鴨教育，只會同你講倉頡好，冇哂空間比人思考改善。
第六代倉頡輸入法己make sense 好多。香港人咁自豪自己字用倉頡，不如搵台灣傾下自己設計。第六代倉頡就是香港人輸入法.....

好心好氣叫佢地學
佢地話：依家個個都語音輸入㗎啦
放長雙眼佢地第時返工9-5都語音輸入比我睇

真 同班00後fd打機成班都唔識打字

用速成成日只記得啲字頭尾部分 中間唔記得點寫

其實今時今日用手寫 仲快仲方便
倉頡只不過係舊時代產物

速成撚here

咁香港人多數用拼音，即係其實香港有人用倉頡，但已經開始少人用，遲下咪可能連香港人都唔用倉頡，呢個世界咪無人再用倉頡。

執筆忘字問題係台灣已出現，因為個個打注音，錯字率又高。教育來講大易倉頡蝦米好好多。如果香港人人打拼音，10年後又會出現同一問題。

即係喺屋企用電腦都手寫？
手寫快過打輸入法？

I know that feel
而家想學返倉頡但發現我對好多字既中間部分係空白

用開筆劃
語音可以唔用都唔會用,急嘅話就直程錄音算
小學比人迫學速成
不過每次測驗都揾隔離位打字超快嘅同學代打

學粵拼加倉頡大易先最好，下一代一定要咁教

台灣人有好少量既人用倉頡

當年小四用手寫版同fd msn傾計, 寫十幾分鐘都未寫完一句
最後個fd一句屌你老母就off咗, 然後就的起心肝學速成
用咗5-6年速成, 部電腦升咗win 7之後, 唔知點解個速成壞咗
load字load勁耐, 有時load成分鐘, 有啲字直頭係load唔到
例如打「竹戈」, 部機會load一分鐘, 最後連個選字表都出唔到, 就直接出最頂果粒字
真係頂佢唔順就直接轉倉頡, 一個月就搞掂咗
而家用到由識得點拆碼, 變咗放隻手上keyboard就自己識打, 你問我個碼係咩我反而講唔出

遲啲佢應該係會可以有硬件ai ，唔使再上雲端

又要搵人po返快快樂樂學倉頡出嚟

有個On9 FD 90後都唔識

速成轉倉頡其實好快
我記得幾年前嘅一個暑假唔洗一個月已經轉哂
依家已經打唔返速成

手寫點可能快過輸入法

其實以前手寫板喺上一輩好盛行

你唔係大陸台灣撚無學過拼音
好難話用拼音輸入
如果語音準確率好高就梗係語音好
打字就變咗係工作需要
學邊樣好其實無所謂
最緊要快
只要慣咗個輸入法其實邊樣都差唔多
都係會唔記得個字點寫

日韓輸入法係咪都用當地拼音

倉頡撚同你情況差唔多
速成冇背位真係手寫好過

日係用romaji

粵拼佬here

速成jj

中共最驚就係香港人學粵拼

死記字根冇用，唔明個個都咁教，打多d用腦思考，唔識先睇字根表，慢慢試，兩星期搞掂。最重要有動力打字

倉頡好難
打機學速成打字

跑online

速成倉頡世界第一！！！
屌你老母拼音

仲有繁體字

咩嚟架?

ching學jyut ping laa語言學會版

語言學會版is intended to become the mainstream of jyut ping

俾心機加油學，一個禮拜到已經識打
我以前用普通話拼音，但明明廣東話係我母語，冇理由唔識粵拼

加油一齊推廣jyut ping喺世界發光發亮

利申，香港廣東話教育/英文教育唔教拼音就好似唔識行但教跑一樣，monkeys see monkeys do

附教學網站

jyut ping paak paak paak
jyut ping paak paak paak

zi ci jyut ping
si hing sik fo

jyut ping paak paak paak

jyut ping 每日30min, 5日可以上手教學

電話打倉頡打頭兩三個碼已出到想用既字，好過電腦

唔緊要，作為廣東話用家，幫手學+推廣粵拼啦

越多人用粵拼，粵拼輸入法就會越普及

功課，每日30分鐘，每個療程5日，5日上手

oh yeah baby, i love you bro
jyut ping paak paak paak

以前電腦堂會教倉頡
但係一星期得1堂 要舞得掂就要靠自己實踐
多數都係玩online game練出黎

love you oh yeah

lei sun jyut ping baa daa

粵拼不知幾方便

人多= on9

jyut ping jau hou do biu zun
粵拼有好多標準

ji gaa zeoi lau hang hai jyu jin hok hok wui fong on
而家最流行係語言學學會方案

得咗=duk zo

每日30分鐘，連續5日,你都可以用母語拼音打字

試過轉倉頡
先發現自己好多對應嘅字型都唔記得
純粹係死記咗個碼

我打開耶魯拼音
感覺方便啲

你學普通話拼音都得啦，唔好睇低自己

你得嘅

有系統地學粵拼，每日30分鐘，連續5日，你都可以用母語打字

應該係因為耶魯同我哋港女拼音似，唔駛每日30分鐘，連續5日，

對唔住果位巴絲，騎劫咗嚟推廣粵拼

深潛先

係
嗰陣啱啱打粵拼係用google輸入法
耶魯就係嗰陣學返嚟

雖然門派唔同，但係都多謝你用廣東話打字

用咗倉頡十幾年，人地問我點拆d字我唔識答但一俾 keyboard 我就打到出嚟

唔算騎劫啦

如果有系統咁學
懶音一定會少咗好多
而家先知au同aau ai同aai係有分別
用粵拼字時成日都kik住喺呢個位

電腦速成 電話筆劃

8,9歲果時因為玩online game而學速成

讀中史有無得揀？讀完信幾多有無得揀？

用拼音布無得揀？

繼續撐啦傻閪

我同你相反

電腦：速成
手機：倉頡

咁係咪唔屌得多人用拼音呀？屌你老母支那仔臭閪

繼續飲喜茶啦

主要原因係班電腦老屎忽吹噓倉頡先係皇道，速成你班廢柴用，其他就唔合規格

利申：速成撚

讀中史點會冇得簡 必修科？
傻鳩

唔知你咩年代，我係囉
傻鳩

貶低其他人用拼音以為自己好高尚
同攞住iphone笑android機有咩分別
要幾自卑先會咁

中史係必修
中一啊你？

00 後？

你覺得無赤化咪無赤化囉

所以話換血好成功

成班新移民大陸仔

初中用筆劃
之後打機自學左速成
依家想打字再快啲唔洗搵就習慣緊倉頡
但有時有啲碼真係靠背

我覺得咩就咩你仲同我拗？
有人話自己係黃絲就記得逐個問有冇用拼音
用拼音輸入法=支那人

無拗，黎屌下你姐

屌完了

Ching我啱啱睇咗你個Page， 好多謝你哋為粵語文化付出咁多。但係我唔係幾明點解係推介用jyutping instead of yale. 我個人認為Yale係對本身識英文拼音嘅人好易用，真係唔使特別去學。相反語言學版就真係同英文唔同，係要用心去學

語音打字有懶音就GG

我電腦用粵拼

But 得點講都係dak wor好似
Duk is 毒

智能yut ping可以快過倉頡

deoi m zu

ngo co
你啱！！！
do ze ci gao
多謝賜教

ning jat go ho naan fan hai eoi vs ui
另一個好難分係 eoi ui

對deoi
佢keoi 賄賂kui lo

痴線，寫字咩
有時我隻手仲快個我個腦諗呀

有冇諗過係你自己問題？

呢個經典

其實80年代已經有手寫板

以前未有smart phone嗰陣想同人sms就一定要學識用筆劃
想同人msn就要無師自通學識用速成
到而加我都一直keep住電話用筆劃電腦用速成
因為覺得smart phone出現咗之後呢兩種香港人以前常用嘅輸入法會被遺忘

留名睇你出黎做野唔識倉頡速成會點

以前電腦都有語音輸入，不過個效率好差
速成只拆頭尾碼我唔明有咩資格屌人筆劃/ 拼音唔識字

屌你普通話拼音我寧願用手寫

1. 性價比係蝗語，香港人係用開個「抵」字作副詞再配合動詞
2. 我80年代未出世唔清楚當時環境，但90年代手寫板基本上已經係非常普及，而依然有好多人因為輸入速度寧願學輸入法。我唔覺而家智能電話嘅手寫快得過90年代嘅手寫板好多

不過我相信好多80年代~90年代末出世嘅人都係因為玩online game 要同人鬧交先學打字

依家手寫嘅辨識力高過以前手寫板先係重點
你用電話手寫輸入，一寫完會俾幾個字符你揀
寫得差少少都仲有得修正揀返啱
以前手寫就佢只會彈一個佢認為你寫緊嘅字
多筆劃嘅複雜字可能要寫四五次 或者慢慢 用印刷體 咁寫先會認到

唔係手寫咩

倉頡 on9拆碼

琴晚試用咗gboard
個操作同輸入嘅拼音同平時chrome嗰隻差好遠
android 版仲好用

建議您用kaiboard
舒服好多
係有啲音要注意係無得懶打少隻字

「用」好似係專登㗎喎

專登寫錯字?
吾系甘牙啲fd?

香港人，唔用粵拼打字，係咁係學來冇用。

而家android ios有jyut ping輸入法呀

打大易，唔想放棄呀，可以記得個字點寫。粵拼打龜呢d難字，會唔會辛苦？

話明粵拼 學完後識讀就識打
waa ming jyut ping hok jyun hou
sik duk zau sik daa

gwai = 貴 跪 龜 etc

我細個用爸爸部舊Nokia機打筆劃
打某啲英文字母要撳幾次個數字掣好撚煩

跟住就係Online Game既年代
要提人或者屌人自然就要打快啲
我嫌速成唔夠快 所以苦練倉頡

題外話中學有老師課餘時間教倉頡
Miss Tai 多謝你 我係你最後一屆弟子
你最近身體抱恙 祝你早日康復
幾十年來你教咗好多擅用倉頡既同學

其實字碼表要熟 因為要拆碼
仲要加埋左二右三 上二下三 頭三後一嗰啲規則
不過除咗打得快 倉頡連標點符號都打到
，。﹑：；「」… <--每個符號都係四個碼乍
大學寫中文essay easy job啦

大學寫中文Essay.....

利申暴大
讀過UGFH1000(In Dialogue with Humanity)
UGEA2933(Reflections on Everyday Live)
UGEA2160(中國哲學主流思想)
都係寫中文essay
UGFH半中半英

識倉頡 唔識速成

APE = 昆水 （速成）

都要選字？

google g board android 粵拼怪怪哋，會有幾個唔同拼音方案嘅字下圖比你參考，其實常用字係排先，所以幾好用

我當初係因為iphone個速成太廢先學倉頡
點知用落其實唔難 識速成的話好易上手

咁睇就正統輸入法會快d準d，但拼音從細個學就會易上手。最終會係台灣咁，人人拼音，忘記寫字。正統輸入法就只有專業人士用。兩者都要推

soeng bong jyut ping baa daa ham nan

btw 粵拼易上手真心好用

倉頡根本on9，未學嘅千祈唔好學。倉頡三代，五代，六代都有字唔同打法，換言之你以前學到嘅打法第二時又唔同 拼音例如粵拼實係最好，你細個學識大個左後照舊咁打，上手又易

雖然我都識倉頡
但都係打速成多
但身為香港人應該打粵拼

當年學打字 係因為online game
當時個公會會長打字超撚快 成日屌鳩人打字打得慢
但冇計個陣佢係第一個上100lv 而且佢打字快到痴線 你屌佢一句 佢屌你十句
最後學由淨係識打 哈哈哈 變成打到全句

以前Nokia或Sony Ericsson 隻筆劃先正，打得勁快，iPhone同Android 個筆劃硬係有啲字唔知點打

我又唔覺得真係快過打字

我都覺得係咁，用語音真係好慢
有一排我個mon壞咗，焗住用語音，煩過閪
其實語音係快
但係成日錯，又改又剩先咁慢

以前做排板學倉頡
而家好多唔記得但手機仲用緊速倉

有啲字唔係好知點解會係咁打

down gboard!

想問iPhone 有冇倉頡auto correction

細細個打OLG學速成

用廣東話拼音
利申 00後

第一次彈出嚟係啱的

用過an機同window個語音都冇點錯過
就算有懶音
有啲字係詞語冇理由咁都gag唔到變咗啲奇怪拼詞

遲啲可能得番我地支撐住正體字

搜狗輸入法姐係點

Lm

細個都係學九方

細個啲keyboard 有哂倉頡碼
早果排買macbook 已經轉哂做咩注音

用緊速成，但想轉粵語拼音
因為買keyboard可以揀冇中文字碼嘅簡潔風格

語音輸入真係幾快，呢排用得多語言輸入 翻唔到轉頭
利申：00後識打倉頡 九方

用開手寫板

但我反而覺得練成咗呢種反應 邊個碼代表個字點寫 反而好少會忘字喎

見過台灣中年用速成

大把返到工要用先學啦

打速成都覺得對中文唔住
想好好keep住呢個文化遺產
而家中學生大學生都手機手寫 語音輸入再係電腦開番交功課

係我毒左你用大易

90後倉頡撚
當年間小學太廢，無教打字
我阿媽話未來一定係電腦主導，暑假帶我去學倉頡
我一路都好驚訝，因為我阿媽係電子盲，就算而家用電話電腦都要我幫佢 set 好晒所有嘢，但係廿年前佢已經知道電腦有幾重要

其實要開個九方苦主區去解救佢地
台灣個面都想年輕人用多d大易呢類輸入法。只識拼音，唔識寫字，香港人唔可以跌落呢個咁嚴重既問題到。

之前小學啲同學會一齊學速成打機
依家個一代大多數都唔識打速成

哇 識打速成好撚威喎 屌你老母

我邊度講自己識打速成好威呀？
郁啲就屌人老母積返啲口德喇

Ok sorry

台灣仲有個問題係佢地細路學中文係先學拼音(即係上佢地拼音輸入啲碼嗰隻火星文)
學撚完拼音再學漢字
好多小學雞係唔識寫中文但係成篇文可以用哂拼音寫出嚟
佢地好多人係對啲漢字嘅意思完全唔理解
所以先會勁多同音錯別字仲要屌返人正字撚 (應該/因該都可以嘈勁耐)

我懷疑係受到佢地嘅日治背景影響
因為日本小學雞又係先學五十音後學漢字
個教學模式完全係一樣
支那都唔會咁教殘體字啦
佢地都係波paul摩科同啲殘體同步教

其實可以一戰 利申：小妹岩岩開始堅持打倉頡幾日 其實都Ok嘅 係打得慢啲姐 堅持到21日就可以成為習慣！ 盲打打打下就會開始掌握到

我由小學開始被逼打倉頡，
完全同意你講嘅嘢

學生時代 九方
考aco 速成
返工 倉頡
而家 注音

咁如果00後d學生要做電腦中文功課唔識倉/速嘅人點？
剩係識打速成 唔知而家d人用粵拼姐係咩

同樣，如果小朋友學粵拼玩Ai手機，唔學寫字，就會出左好多文盲，比現在台灣更嚴重。粵拼呢樣野，太早學，唔係一件太好既事。